𠝹票黨「見光」即阻擋鏡頭

【本報訊】今屆區議會選舉，多個選區出現聲稱支持「五大訴求」，但從未落區拉票的疑似偽黃𠝹票黨。《蘋果》記者昨到多區尋找這批消失的候選人，絕大部份繼續「潛水」，個別𠝹票黨候選人即使被記者撞見亦拒受訪，甚至有助選團以手遮擋鏡頭，意圖阻撓記者拍攝。民主黨立法會議員黃碧雲相信是國家機器「有系統、有部署」的策略，旨在製造話題分化選民，從而攤薄民主派選票。

記者：羅智堅 鄭啟源 謝明明
𠝹票黨遍佈九龍西多個選區，且大多落在泛民建制票數相近的地區，記者昨發現這批𠝹票黨繼續「潛水」，但在九龍城碼頭附近遇上疑為𠝹票黨、未能向街坊列出五大訴求及將「反送中」讀成「反佔中」的九龍城馬坑涌獨立候選人陳曉威，陳未有停步受訪，僅稱「我參選嘅原因好簡單，就係要林鄭落台」。其助選團更以手緊握記者手腕及遮擋鏡頭，意圖阻撓記者拍攝。

黃碧雲：國家機器部署策略
九龍城另一選區常樂，報稱「進步民主派」的吳嘉輝，其宣傳單張抨擊對手民主派候選人黃永傑，卻對同區建制派隻字不提。吳的助選團昨未見積極拉票，記者向助選團查詢吳的去向，有關人士支吾以對，只稱吳在區內拉票中。黃永傑稱，親眼見過吳落區的次數不足三次，昨亦不見他拉票，認為吳參選旨在製造話題分化選民，攤薄民主派選票。何文田區亦有報稱「進步民主派」的莊曉盈，但她一直無影，其助選團昨午才現身拉票。記者向助選團查詢莊的手提電話號碼，其助選團無法提供，只稱她正在區內拉票。

油尖旺的大南及富榮選區亦現𠝹票黨，其中在富榮選區，有打着「五大訴求」旗號、報稱獨立的黃惠達參選，同區民主黨候選人李偉峰稱看不到蔡落區。民主黨立法會議員黃碧雲稱，18位競逐九龍西區議會的民主黨候選人中，有15位遇到𠝹票黨，相信是國家機器「有系統、有部署」的策略。

此外，葵青區至少有七個選區出現偽黃𠝹票黨，記者昨到其中六個選區採訪，街坊稱昨未見𠝹票黨出沒，宣傳品亦欠奉，只有民主派及建制派候選人拉票。其中葵盛東選區，競逐連任的民主動力周偉雄指，未見過疑為𠝹票黨的黎頌欣落區，但他不排除有部份既不喜歡反送中運動，又不喜歡建制的選票會流向黎。爭取葵聯連任的民主黨吳劍昇指出：「我哋面對一個國家選舉機器，呢種（𠝹票）只係佢哋用嘅其中一種選舉方法」。
街坊：報名不拉票絕對可疑
在青衣安灝選區，除建制派譚惠珍及公民黨譚家浚外，還有被指為偽黃𠝹票黨的吳家輝及報稱獨立的蘇智誠。吳昨未見蹤影，蘇卻有現身拉票。蘇智誠表示他不問政治，參選只為服務街坊，否認𠝹票，「人哋要投你就會畀票你，冇得強求」，被問到吳家輝比他更低調，他拒評對方的競選策略。

該區選民黃太表示，候選人全程「冇影」，會令人懷疑參選目的，相信選民有聰明智慧及雪亮眼睛分辨候選人。從事零售的王先生也指候選人報名後不拉票絕對可疑，難以說服選民有心參選。